鄒家成冀團結民主派

鄒家成冀團結民主派

節錄

初選獲勝 抗爭派未定會否戰立會

■民主派今年7月舉行初選，惟一眾獲勝的「抗爭派」未能參選立會，鄒家成冀藉DQ事件團結民主派。

【本報訊】不足半年前，公眾關注民主派初選勝出者，能否為立法會帶來新氣象，但經歷昨日全國人大常委會DQ民主派議員、泛民議員總辭，這批抗爭派成員能否明年再參選立法會已成疑問。其中鄒家成說，初選給予他機會從事政治工作，至於來年會否參選立法會，目前仍言之尚早。

相關新聞：區議員料中共不罷休 有被DQ準備

鄒家成冀團結民主派

曾主張民主派杯葛議會的初選勝出者之一的鄒家成對未來仍抱希望，認為現在是好時機團結民主派力量，「當初主留嘅民主派都話議會已死嘅時候，𠵱家嘅首要任務係團結我哋嘅力量」。他希望趁眾人有共識時，建立及發展民間議政平台，尋求各種體制外空間，「到時如果發展得足夠成熟，根本唔使理DQ唔DQ、參唔參選」。

鄒家成本應因初選出線而參選立法會，但因選舉押後，他改為全職從事政治工作，如協助12名被扣內地港人的家屬等，卻沒有立法會議員的薪津及資源。

相關新聞：國際社會譴責 英外相轟侵害港自治

鄒家成坦言正在尋找自給自足的方法，例如考慮推出Patreon訂閱計劃，「由我決定放棄護士工作，選擇繼續呢條路開始，就知道我哋一定要搵方法脫離依賴政府資源」，當DQ、委任降臨立法會，在新一代政治人物眼中，未來的立會議席並非一切，不依賴體制、尋覓新模式應對政權，才是重中之重。

另一初選勝出者。。。。。。。。。。。